<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/green/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/green/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-01-04T16:08:58+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/feed.xml</id><title type="html">Blog</title><subtitle>Here are our posts</subtitle><author><name>The itHelp Project</name></author><entry><title type="html">Phát hiện nhựa trong phân em bé — Plastics in babies’ poop</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/baby-poop.html" rel="alternate" type="text/html" title="Phát hiện nhựa trong phân em bé — Plastics in babies’ poop" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/baby-poop</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/baby-poop.html"><![CDATA[<h1 id="phát-hiện-nhựa-trong-phân-em-bé--plastics-in-babies-poop">Phát hiện nhựa trong phân em bé — Plastics in babies’ poop</h1>
<p>Khi túi hoặc chai nhựa xuống cấp, nó sẽ vỡ ra thành những hạt nhỏ, gọi là vi nhựa. Khi giặt các loại vải tổng hợp, các sợi nhựa nhỏ cũng sẽ đứt ra. Khi lái xe, các mảnh nhựa sẽ rơi ra từ lốp và phanh xe. Đó là lý do vi nhựa đang hiện diện khắp mọi nơi. Nó có thể ở trên những đỉnh núi xa xôi nhất và trong những đại dương sâu nhất. Nó được thổi bằng  gió đến những vùng xa xôi, hoang sơ như Bắc Cực.</p>

<p>Và bây giờ, vi nhựa được phát hiện trong chất thải của trẻ sơ sinh. Trong một nghiên cứu, các nhà khoa học mô tả việc sàng lọc tã bẩn của trẻ sơ sinh và tìm thấy trung bình 36.000 nanogram polyethylene terephthalate (PET) trên một gram phân, gấp 10 lần lượng tìm thấy được trong phân người lớn. Thậm chí, nhựa còn tìm thấy trong phân đầu tiên của trẻ sơ sinh. (PET là một loại polymer cực kỳ phổ biến, được gọi là polyester khi nó được sử dụng trong quần áo và nó cũng được sử dụng để sản xuất chai nhựa. )</p>

<h3 id="nguồn-nhựa">Nguồn nhựa</h3>
<p>Mặc dù người lớn lớn hơn, nhưng các nhà khoa học phát hiện, trẻ sơ sinh tiếp xúc nhiều hơn. 
Uống từ bình sữa nóng, trẻ sơ sinh có thể hấp thụ vi nhựa</p>

<p><img src="https://i0.wp.com/post.healthline.com/wp-content/uploads/2019/02/Breast_Milk_Bottle-1296x728-Header-1024x575.jpg?w=1155&amp;h=1528" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Em bé có thói quen cho mọi thứ vào miệng: các loại đồ chơi bằng nhựa, quần áo</p>

<p><img src="https://health.clevelandclinic.org/wp-content/uploads/sites/3/2017/04/BabyTeethingToy.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Thức ăn của trẻ sơ sinh được bao bọc bằng chất dẻo sử dụng một lần. Trẻ em uống từ cốc nhựa và ăn khỏi đĩa nhựa.</p>

<p>Những tấm thảm mà trẻ con bò lên thường làm bằng polyester. Ngay cả sàn gỗ cứng cũng được phủ một lớp polyme có tác dụng loại bỏ vi nhựa.</p>

<p>Bụi trong nhà cũng nổi lên như một con đường chính tiếp xúc với vi nhựa, đặc biệt là đối với trẻ sơ sinh.</p>

<h3 id="chi-tiết-thí-nghiệm">Chi tiết thí nghiệm</h3>
<p>Các nhà nghiên cứu đã kiểm đếm bằng cách thu thập tã bẩn từ 6 đứa trẻ 1 tuổi và cho phân qua bộ lọc để thu thập vi hạt. Họ cũng làm như vậy với ba mẫu phân - phân đầu tiên của trẻ sơ sinh - và mẫu phân của 10 người lớn. Ngoài việc phân tích các mẫu cho PET, họ cũng tìm kiếm nhựa polycarbonate, được sử dụng như một chất thay thế nhẹ cho thủy tinh, ví dụ như trong thấu kính thủy tinh. Để đảm bảo rằng chỉ đếm các vi nhựa đến từ ruột của trẻ sơ sinh chứ không phải từ tã, họ đã loại trừ loại nhựa mà tã được làm từ: polypropylene.</p>

<p><img src="https://vinmec-prod.s3.amazonaws.com/images/20211110_074018_899089_microplastic-1.max-1800x1800.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Mối quan tâm đặc biệt là một loại hóa chất được gọi là hóa chất gây rối loạn nội tiết, hoặc EDC, gây rối loạn nội tiết tố và có liên quan đến các vấn đề sinh sản, thần kinh và trao đổi chất, chẳng hạn như làm tăng béo phì. Thành phần nhựa khét tiếng bisphenol A, hoặc BPA, là một trong những EDC có liên quan đến các bệnh ung thư khác nhau.</p>

<p>Trẻ sơ sinh đặc biệt dễ bị EDCs, vì sự phát triển của cơ thể chúng phụ thuộc vào hệ thống nội tiết khỏe mạnh.</p>

<p>Vì trẻ sơ sinh đang đi qua vi nhựa trong phân của chúng, điều đó có nghĩa là ruột có thể hấp thụ một số hạt, giống như nó sẽ hấp thụ chất dinh dưỡng từ thức ăn. Điều này được gọi là chuyển vị: Các hạt đặc biệt nhỏ có thể đi qua thành ruột và kết thúc ở các cơ quan khác, bao gồm cả não. Trong một thí nghiệm, so với cá đối chứng, những trẻ em có hạt nhựa trong não ít hoạt động hơn và ăn chậm hơn.</p>

<h3 id="giải-pháp">Giải pháp</h3>
<p>Không pha sữa công thức cho trẻ sơ sinh với nước nóng trong chai nhựa — sử dụng chai thủy tinh và chuyển qua chai nhựa khi chất lỏng đạt đến nhiệt độ phòng.</p>

<p>Hút bụi và quét để giữ cho sàn không có sợi nhỏ.</p>

<p>Tránh bao gói và hộp đựng bằng nhựa khi có thể.</p>

<p>Sử dụng những loại đồ chơi trẻ em an toàn, đã kiểm định về chất lượng.</p>

<p>Nhựa đã làm ô nhiễm mọi thứ trong cuộc sống chúng ta. Mặc dù sẽ không bao giờ loại bỏ được chúng, ít nhất bạn có thể giảm mức độ ảnh hưởng của chúng tới gia đình mình.</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Phát hiện nhựa trong phân em bé — Plastics in babies’ poop Khi túi hoặc chai nhựa xuống cấp, nó sẽ vỡ ra thành những hạt nhỏ, gọi là vi nhựa. Khi giặt các loại vải tổng hợp, các sợi nhựa nhỏ cũng sẽ đứt ra. Khi lái xe, các mảnh nhựa sẽ rơi ra từ lốp và phanh xe. Đó là lý do vi nhựa đang hiện diện khắp mọi nơi. Nó có thể ở trên những đỉnh núi xa xôi nhất và trong những đại dương sâu nhất. Nó được thổi bằng gió đến những vùng xa xôi, hoang sơ như Bắc Cực.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tích lũy sinh học ở nhựa và con người – Plastic Bioaccumulation and humans</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/bio-accumulation.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tích lũy sinh học ở nhựa và con người – Plastic Bioaccumulation and humans" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/bio-accumulation</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/bio-accumulation.html"><![CDATA[<h1 id="tích-lũy-sinh-học-ở-nhựa-và-con-người--plastic-bioaccumulation-and-humans">Tích lũy sinh học ở nhựa và con người – Plastic Bioaccumulation and humans</h1>
<h3 id="thực-trạng">Thực trạng</h3>
<p>Chúng ta thường nghe nhiều về việc phát hiện nhựa trong các loại động vật như cá, chim, rùa… nhưng không để ý lắm vì nó không tác dụng trực tiếp tới bản thân con người chúng ta. Nhiều người còn nói rằng nhựa tồn tại trong cơ thể động vật có thể nghe kinh tởm nhưng hoàn toàn không ảnh hưởng tới sức khỏe chúng.</p>

<h3 id="định-nghĩa">Định nghĩa</h3>
<p>Tích tụ sinh học là một quá trình tích tụ các chất hóa học độc hại  trong cơ thể động vật diễn ra khi tốc độ hấp thụ cao hơn tốc độ bài tiết. Mở rộng hơn, tích tụ sinh học còn phụ thuộc vào chuỗi thức ăn. Động vật ở trên chuỗi thức ăn sẽ hấp thụ những chất hóa học của động vật ở dưới chuỗi thức ăn. Càng lên cao, chất độc hại này sẽ càng tích trữ.</p>
<h3 id="tích-lũy-nhựa">Tích lũy nhựa</h3>
<p>Ở đây, ta nói về tích lũy nhựa. Hàng năm, khi hàng nghìn tấn rác thải được đổ ra biển thì dựa vào sự lan truyền của sóng ở đại dương, những rác thải nhựa không phân hủy này sẽ trôi tới khu vực sống của những sinh vật biển như sư tử biển, cá, rùa, … Những sinh vật này sẽ tưởng đây là một loại thức ăn và hấp thụ chúng, dẫn tới tích trữ hạt nhựa độc hại trong cơ thể.</p>

<p>Cá nhỏ bị ăn bởi cá lớn. Cá lớn bị ăn bởi cá lớn hơn. Và cá lớn hơn bị đánh bắt cho con người ăn. Ở đây, hạt nhựa độc hại tích trữ trong đồ ăn sẽ làm ảnh hướng tới con người.</p>

<p>Vì thế, người ta mới nói rằng khi làm ô nhiễm môi trường, người chịu hậu quả là chính con người chúng ta mà thôi.</p>

<p><img src="https://images.squarespace-cdn.com/content/v1/55680e3ee4b02586b209bb41/1518236497447-7V04Z3E1DYX1I0ZKUUCP/bioaccumulation.gif?format=750w" alt="" height="300px" width="500px" /></p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Tích lũy sinh học ở nhựa và con người – Plastic Bioaccumulation and humans Thực trạng Chúng ta thường nghe nhiều về việc phát hiện nhựa trong các loại động vật như cá, chim, rùa… nhưng không để ý lắm vì nó không tác dụng trực tiếp tới bản thân con người chúng ta. Nhiều người còn nói rằng nhựa tồn tại trong cơ thể động vật có thể nghe kinh tởm nhưng hoàn toàn không ảnh hưởng tới sức khỏe chúng.]]></summary></entry><entry><title type="html">Công bằng khí hậu – Climate justice</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/climate-justice.html" rel="alternate" type="text/html" title="Công bằng khí hậu – Climate justice" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/climate-justice</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/climate-justice.html"><![CDATA[<h1 id="công-bằng-khí-hậu--climate-justice">Công bằng khí hậu – Climate justice</h1>
<h3 id="định-nghĩa">Định nghĩa</h3>
<p>Biến đổi khí hậu toàn cầu là một vấn đề mà ta nghe nói rất nhiều trên mạng xã hội và các kênh thông tin. Tuy nhiên, sẽ có những người chịu ảnh hưởng của nó và những người không chịu ảnh hưởng của nó. Trớ trêu thay, những người không chịu ảnh hưởng là những người giàu, có điều kiện kinh tế tốt trong khi những người chịu ảnh hưởng là những cộng đồng nghèo, thiểu số và thiếu nhiều điều kiện sống.</p>

<p>Nó là một vấn đề về công bằng trong xã hội vì thường người làm ô nhiễm môi trường không phải chịu những ô nhiễm đó.</p>

<p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0f/Greta_Thunberg_und_Luisa_Neubauer_demonstrieren_mit_Fridays_For_Future.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Ví dụ: người giàu kiếm tiền bằng sản xuất sử dụng các chất liệu rẻ tiền, tạo ra khí thải, nước thải độc hại. Nhưng người giàu sẽ sống ở những khu sạch sẽ, đẹp còn người nghèo sẽ ở những khu ổ chuột, đầy ô nhiễm, khói bụi.</p>

<h3 id="thương-mại-rác--waste-trading">Thương mại rác – Waste trading</h3>
<p>Rác là một sản phẩm thương mại! Điều này là có thật trên thế giới. Ở những nước phát triển, xã hội có tạo ra rác thải nhưng để tránh ô nhiễm cho đất nước họ, họ sẽ không thải rác ra vùng biển của họ mà đẩy rác qua các nước chậm phát triển bằng nhiều container rác. Và những nước chậm phát triển này sẽ đổ rác, nhựa ra vùng biển – đại dương của họ.</p>

<p><img src="https://www.wto.org/images/img_index/photos/waste_ordures_lg.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Ví dụ: Trung Quốc có nhận rác của các nước phát triển ở Châu Au như Na Uy, Phần Lan, Đức, ….</p>

<p>Hiện tại, vì ô nhiễm đại dương quá nhiều nên Trung Quốc đã ngừng hoạt động thương mại rác này.</p>

<p>Ở đây, thương mại rác là một vấn đề nghiêm trọng về công bằng khí hậu.</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Công bằng khí hậu – Climate justice Định nghĩa Biến đổi khí hậu toàn cầu là một vấn đề mà ta nghe nói rất nhiều trên mạng xã hội và các kênh thông tin. Tuy nhiên, sẽ có những người chịu ảnh hưởng của nó và những người không chịu ảnh hưởng của nó. Trớ trêu thay, những người không chịu ảnh hưởng là những người giàu, có điều kiện kinh tế tốt trong khi những người chịu ảnh hưởng là những cộng đồng nghèo, thiểu số và thiếu nhiều điều kiện sống.]]></summary></entry><entry><title type="html">Nhựa từ tăm bông – Plastics from cotton buds</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/cotton-bud.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nhựa từ tăm bông – Plastics from cotton buds" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/cotton-bud</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/cotton-bud.html"><![CDATA[<h1 id="nhựa-từ-tăm-bông--plastics-from-cotton-buds">Nhựa từ tăm bông – Plastics from cotton buds</h1>

<h3 id="vấn-đề">Vấn đề</h3>
<p>Nhựa từ tăm bông là một vấn đề rất nghiêm trọng nhưng thường không thu hút được sự chú ý của người tiêu dùng.</p>

<p>Đặc tính của tăm bông là vứt đi ngay sau khi sử dụng, nghĩa là, nhựa này là nhựa một lần sử dụng. Mỗi ngày, có tới 1.5 tỷ cái tăm bông được sử dụng và thải ra môi trường.</p>

<p>Ở đại dương, nhựa trong tăm bông sẽ vỡ ra thành các hạt microplastics rất nhỏ, ảnh hưởng nghiêm trọng tới những sinh vật biển.</p>

<p><img src="https://previews.123rf.com/images/littlebirdie76/littlebirdie761707/littlebirdie76170700031/82013628-group-of-green-plastic-cotton-buds-swabs-heaped-in-a-pile-on-white-background-.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<h3 id="các-lệnh-cấm-trên-thế-giới">Các lệnh cấm trên thế giới</h3>
<p>Nhận thấy vấn đề này, các nhà chính trị gia đang cố gắng đưa vào luật lệ những biện pháp để bảo vệ môi trường, là cấm loại tăm bông nhựa.</p>

<p>Các nước phát triển đã đi đầu trong việc thi hành chính sách này: Anh, Britain, Úc, …</p>

<p>Tuy nhiên, việc thay thế một sản phẩm tiêu dùng quan trọng như vậy là một điều khó khăn và cần nhiều thời gian để thích ứng nên dự định chiến dịch loại bỏ tăm bông nhựa cần một nỗ lực rất lớn, từ cả chính trị gia cho tới những người dân thường.</p>

<h3 id="giải-pháp-thay-thế">Giải pháp thay thế</h3>
<p>Sử dụng những loại tăm bông không làm từ nhựa như tăm bông tre.</p>

<p><img src="https://thesustainabilityproject.life/shop/wp-content/uploads/sites/2/2018/11/Bamboo-Cotton-Buds-2CM.jpg" alt="" height="300px" width="300px" /></p>

<p>Làm sạch và khô tai bằng nước hoặc khăn mỏng thay vì phải sử dụng tăm bông.</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Nhựa từ tăm bông – Plastics from cotton buds]]></summary></entry><entry><title type="html">Những ngày lễ quan trọng về vấn đề môi trường – World Environmental Days</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/envi-days.html" rel="alternate" type="text/html" title="Những ngày lễ quan trọng về vấn đề môi trường – World Environmental Days" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/envi-days</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/envi-days.html"><![CDATA[<h2 id="02-tháng-2-ngày-đất-ngập-nước-thế-giới">02 tháng 2: Ngày đất Ngập nước Thế giới</h2>
<p>Ngày 2/2 hằng năm được chọn là Ngày đất Ngập nước Thế giới, đánh dấu sự ra đời của Công ước Ramsar tại hội nghị Đất ngập nước vào ngày 2/2/1971 tại bờ biển Caspian thuộc thành phố Ramsar, Iran. Đây là công ước quốc tế về bảo tồn sớm nhất thế giới, nhiều thành quả quan trọng về việc bảo tồn các vùng đất ngập nước đã được ghi nhận. RAMSAR bắt buộc 92 nước thành viên của mình phân khu và bảo vệ các vùng đất ngập nước có tầm quan trọng quốc tế và thúc đẩy việc “sử dụng hợp lý” các vùng này.</p>

<p>Theo Công ước RAMSAR thì “Đất ngập nước bao gồm những vùng đầm lầy, đầm lầy than bùn, những vực nước bất kể là tự nhiên hay nhân tạo, những vùng ngập nước tạm thời hay thường xuyên, những vực nước đứng hay chảy, là nước ngọt, nước lợ hay nước mặn, kể cả những vực nước biển có độ sâu không quá 6m khi triều thấp”.</p>

<h2 id="14-tháng-3-ngày-quốc-tế-hành-động-vì-các-dòng-sông">14 tháng 3: Ngày Quốc tế Hành động Vì các Dòng sông</h2>

<p>Ngày 14 tháng 3 là Ngày Quốc tế Hành động Vì các Dòng sông. Hàng năm, hàng nghìn người khắp thế giới cất cao tiếng nói để kỷ niệm các dòng sông thế giới và những con người đã đấu tranh để bảo vệ chúng.</p>

<p>Ngày quốc tế hành động vì các dòng sông là ngày để kỷ niệm những chiến thắng như xóa bỏ đập nước và khôi phục sông. Đó là ngày để ra đường, biểu tình và yêu cầu những cải thiện về chính sách và hành động của những người làm luật. Đó là ngày để giáo dục lẫn nhau về những mối đe dọa mà các dòng sông đang gặp phải, và tìm hiểu về những giải pháp tốt hơn liên quan đến nước và năng lượng. Hơn hết, đó là ngày để đoàn kết lại – bằng cách hành động cùng nhau, chúng ta chứng minh rằng những vấn đề này không chỉ đơn thuần ở địa phương, mà là trên phạm vi toàn cầu.</p>
<h2 id="21-tháng-3-ngày-rừng-thế-giới">21 tháng 3: Ngày rừng Thế giới</h2>
<p>Vào tháng 11 năm 1971, theo yêu cầu của Liên đoàn Nông nghiệp Châu  u, các chính phủ thành viên của FAO đã ủng hộ việc lựa chọn ngày 21 tháng 3 làm Ngày rừng Thế giới. Từ đó nhiều nước đã áp dụng thực tiễn này.</p>

<p>Tại các trường học và các tòa nhà công cộng ở Nigeria, các áp phích Ngày rừng Thế giới kêu gọi sự chú ý đến “Di Sản Rừng Của Chúng Ta.” Ở Mỹ, một bản công bố của tổng thống đánh dấu Ngày Rừng Thế giới là một phần trong tuần hoạt động và kỷ niệm về vai trò của rừng và lâm nghiệp trong đời sống của mỗi người.</p>
<h2 id="22-tháng-3-ngày-nước-thế-giới">22 tháng 3: Ngày nước Thế giới</h2>
<p>Ngày nước Thế giới đã được lựa chọn vào ngày 22 tháng 3 kể từ năm 1993 khi Đại Hội đồng Liên Hợp quốc công bố ngày 22 tháng 3 là Ngày nước Thế giới. Ngày này lần đầu được đề xuất chính thức trong Chương trình Nghị sự 21 của Hội nghị Liên Hợp quốc về Môi trường &amp; Phát triển năm 1992 (UNCED) ở Rio de Janeiro, Brazil.</p>

<p>Bắt đầu từ năm 1993 và phát triển nhanh chóng từ đó; công chúng thể hiện sự ủng hộ mạnh mẽ, mọi người được khuyến khích không sử dụng vòi nước trong cả ngày, và ngày này đã trở thành một xu hướng phổ biến trên Facebook.</p>

<h2 id="23-tháng-3-ngày-khí-tượng-thế-giới">23 tháng 3: Ngày Khí tượng Thế giới</h2>

<p>Ngày Khí tượng Thế giới của Liên Hợp quốc được tổ chức hàng năm vào ngày 23 tháng 3 để kỷ niệm ngày thành lập Tổ chức Khí tượng Thế giới vào ngày đó năm 1950. Nhiều hoạt động và sự kiện khác nhau được tổ chức vào dịp này.</p>

<p>Ngày Khí tượng Thế giới thường đặc trưng bởi những sự kiện đa dạng như các hội thảo, hội nghị chuyên đề và các triển lãm cho các chuyên gia khí tượng, chính quyền và công chúng. Một số sự kiện nhằm mục đích thu hút sự chú ý của các phương tiện truyền thông để gây quỹ khí tượng.</p>

<h2 id="31-tháng-3-giờ-trái-đất">31 tháng 3: Giờ Trái đất</h2>

<p>Hàng trăm triệu người, doanh nghiệp và tổ chức chính phủ khắp thế giới hàng năm tập hợp lại để ủng hộ sự kiện môi trường lớn nhất trong lịch sử.</p>

<p>Giờ Trái Đất (tiếng Anh: Earth Hour) là một sự kiện quốc tế hằng năm, do Quỹ Quốc tế Bảo vệ Thiên nhiên (World Wildlife Fund) khuyên các hộ gia đình và cơ sở kinh doanh tắt đèn điện và các thiết bị điện không ảnh hưởng lớn đến sinh hoạt trong một giờ đồng hồ vào lúc 20h30 đến 21h30 (giờ địa phương) ngày thứ bảy cuối cùng của tháng ba hàng năm (năm 2009 là 28 tháng 3).</p>

<h2 id="22-tháng-4-ngày-trái-đất">22 tháng 4: Ngày Trái đất</h2>

<p>Ngày Trái đất là ngày để nâng cao nhận thức và giá trị của môi trường tự nhiên của Trái Đất. Ông John McConnell, người đề xướng Ngày Trái đất, đã vận động cử hành tôn vinh Trái Đất ngày 21 tháng 03 năm 1970. Thành phố San Francisco (Hoa Kỳ) đã hưởng ứng, công bố ngày 21 tháng 03 năm 1970 là Ngày Trái đất, và sau đó Tổng Thư ký Liên Hợp quốc U Thant đã công bố đó là Ngày Trái đất Quốc tế.</p>

<p>Đó là ngày mùa đông chấm dứt chuyển sang xuân, cây cối nẩy chồi ra lá mới. Nhưng sau này một bộ phận đông đảo những nhóm hàng năm cử hành Ngày Trái đất tin tưởng sau ngày Chúa Phục sinh mới thật sự là Ngày Trái đất, và họ cử hành vào ngày 22 tháng 04 hàng năm.</p>

<h2 id="22-tháng-5-ngày-quốc-tế-đa-dạng-sinh-học">22 tháng 5: Ngày Quốc tế Đa dạng Sinh học</h2>

<p>Ngày Quốc tế Đa dạng sinh học (cũng gọi là Ngày Đa dạng Sinh học Thế giới)  được khởi xướng bởi Liên Hợp quốc năm 1993 nhằm nâng cao hiểu biết và nhận thức về các vấn đề đa dạng sinh học. Hiện nay, ngày này được tổ chức vào ngày 22 tháng 5 hàng năm.</p>

<p>Các nghiên cứu mới đây, bao gồm báo cáo thứ 3 về triển vọng đa dạng sinh học toàn cầu của Hiệp ước về Đa dạng Sinh học, cho thấy một loạt các tổn thất về đa dạng sinh học sắp tới có thể gia tăng. Trong các nghiên cứu này thì một vài điểm cho thấy là hệ sinh thái có chiều hướng chuyển sang hoạt động kém hiệu quả và dẫn tới khó có khả năng phục hồi.</p>

<h2 id="05-tháng-6-ngày-môi-trường-thế-giới">05 tháng 6: Ngày Môi trường Thế giới</h2>

<p>Ngày Môi trường Thế giới (tiếng Anh : World Environment Day - viết tắt : WED) được Đại Hội đồng Liên Hợp quốc đã quyết định chọn ngày 5 tháng 6 từ năm 1972 nhân Hội nghị Môi trường Thế Giới tổ chức tại Stockholm, Thụy Điển, và giao cho Chương trình Môi trường của  Liên Hợp quốc (UNEP) có trụ sở tại Nairobi, Kenya tổ chức kỷ niệm sự kiện này.</p>

<p>Từ đó, hơn 150 quốc gia trên thế giới đã hưởng ứng tham gia vào ngày kỷ niệm này. Các hoạt động hưởng ứng thường được tổ chức trong tuần lễ quanh ngày 5 tháng 6 hàng năm.</p>

<h2 id="ngày-06-tháng-6-ngày-đại-dương-thế-giới">Ngày 06 tháng 6: Ngày Đại dương Thế giới</h2>

<p>“Ngày Đại dương Thế giới” (World Ocean Day) là sáng kiến lần đầu tiên được Chính phủ Canada đề xuất vào năm 1992 tại Hội nghị Thượng đỉnh Trái đất tại Rio de Janeiro. Sau đó được Ủy ban Hải dương học liên Chính phủ (IOC) của UNESCO thừa nhận vào Năm quốc tế Đại dương 1998 tổ chức tại Lisbon (Bồ Đào Nha), khi ấy Việt Nam cũng tham gia sự kiện này.</p>

<p>Nhờ những nỗ lực toàn cầu không mệt mỏi nói trên, từ năm 2009 Đại hội đồng Liên Hợp quốc đã chính thức chọn ngày 08 tháng 06 hàng năm là Ngày Đại dương Thế giới.</p>

<h2 id="ngày-28-tháng-9-ngày-người-tiêu-dùng-xanh">Ngày 28 tháng 9: Ngày người Tiêu dùng Xanh</h2>

<p>Ngày Người tiêu dùng xanh được công nhận trên toàn thế giới kêu gọi sự chú ý của mọi người đến hoạt động tiêu dùng và tác động của nó đến môi trường.</p>

<p>Ngày này giúp các cá nhân tìm hiểu cách sử dụng túi tiền của mình để chi cho những doanh nghiệp, dịch vụ và sản phẩm có tính bền vững đối với môi trường, mục tiêu là để tăng nhận thức về các lựa chọn mua hàng bền vững và cách để kết hợp vào các thói quen hàng ngày</p>

<h2 id="13-tháng-10-ngày-quốc-tế-giảm-nhẹ-thiên-tai">13 tháng 10: Ngày Quốc tế Giảm nhẹ Thiên tai</h2>

<p>Do sự thay đổi của môi trường, con số thiên tai ngay càng tăng lên. Các nỗ lực của con người đã được thực hiện để giảm nhẹ các thiên tai này. Ngày Quốc tế Giảm nhẹ Thiên tai (IDDR) khuyến khích mọi công dân và chính phủ tham gia xây dựng cộng đồng và đất nước có khả năng chống chọi thiên tai tốt hơn.</p>

<p>Theo nghị quyết số 44/236 (ngày 22 tháng 12 năm 1989) Đại Hội đồng Liên Hợp quốc đã lấy ngày Thứ Tư thứ hai của tháng Mười làm Ngày Quốc tế Giảm nhẹ Thiên tai với tư cách là một phần của tuyên bố về Thập kỷ Quốc tế Giảm nhẹ Thiên tai.</p>

<p>Nguồn: https://moitruong.com.vn/tai-lieu/nhung-ngay-ky-niem-moi-truong-trong-nam-11226.htm</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[02 tháng 2: Ngày đất Ngập nước Thế giới Ngày 2/2 hằng năm được chọn là Ngày đất Ngập nước Thế giới, đánh dấu sự ra đời của Công ước Ramsar tại hội nghị Đất ngập nước vào ngày 2/2/1971 tại bờ biển Caspian thuộc thành phố Ramsar, Iran. Đây là công ước quốc tế về bảo tồn sớm nhất thế giới, nhiều thành quả quan trọng về việc bảo tồn các vùng đất ngập nước đã được ghi nhận. RAMSAR bắt buộc 92 nước thành viên của mình phân khu và bảo vệ các vùng đất ngập nước có tầm quan trọng quốc tế và thúc đẩy việc “sử dụng hợp lý” các vùng này.]]></summary></entry><entry><title type="html">Thời trang “nhanh” – Fast fashion</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/fast-fashion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Thời trang “nhanh” – Fast fashion" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/fast-fashion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/fast-fashion.html"><![CDATA[<h1 id="thời-trang-nhanh--fast-fashion">Thời trang “nhanh” – Fast fashion</h1>

<h3 id="định-nghĩa">Định nghĩa</h3>
<p>Thời trang nhanh là loại quần áo giá rẻ, hợp thời trang lấy mẫu ý tưởng từ sàn catwalk, của người nổi tiếng và biến chúng thành hàng may mặc trong các cửa hàng trên phố. Để có được những phong cách mới nhất trên thị trường càng nhanh càng tốt, người mua sắm có thể mua chúng trong khi chúng vẫn đang còn “hot” và sau đó là bỏ chúng đi sau vài lần mặc.</p>

<h3 id="cách-phát-hiện-một-thương-hiệu-thời-trang-nhanh">Cách phát hiện một thương hiệu thời trang nhanh</h3>
<p>Một số yếu tố thường gặp: 
Nhiều phong cách, đáp ứng tất cả các xu hướng mới nhất.</p>

<p>Thời gian cực kỳ ngắn giữa thời điểm xu hướng hoặc trang phục được nhìn thấy trên mạng và khi nó lên kệ.</p>

<p>Sản xuất ở nước ngoài, nơi có nhân công rẻ nhất</p>

<p>Chất liệu rẻ tiền  như polyester, khiến quần áo giảm chất lượng chỉ sau vài lần mặc</p>
<h3 id="hậu-quả">Hậu quả</h3>

<h4 id="ô-nhiễm-môi-trường">Ô nhiễm môi trường</h4>
<p>Áp lực giảm chi phí và tăng tốc thời gian sản xuất. Tác động tiêu cực của thời trang nhanh: sử dụng thuốc nhuộm dệt giá rẻ, độc hại — khiến ngành công nghiệp thời trang trở thành một trong những ngành gây ô nhiễm nước sạch lớn nhất trên toàn cầu, ngay trong lĩnh vực nông nghiệp. Đó cũng là lý do Greenpeace gây áp lực buộc các thương hiệu phải loại bỏ các hóa chất nguy hiểm khỏi quá trình sản xuất.</p>

<p><img src="https://ielts1984.vn/wp-content/uploads/2021/03/Fast-fashion-environmental-impacts-1.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Chất liệu giá rẻ, đa phần, là polyester. Nó có nguồn gốc từ nhiên liệu hóa thạch, góp phần vào sự nóng lên toàn cầu và tạo ra nhiều sợi nhựa nhỏ khi giặt. Nhưng ngay cả các loại vải “tự nhiên” cũng có thể là một vấn đề đối với thời trang nhanh trên quy mô lớn. Bông thông thường đòi hỏi một lượng nước và thuốc trừ sâu lớn, ảnh hưởng tới nơi sản xuất nó – các nước đang phát triển. Điều này dẫn đến hạn hán, đặc biệt ở Châu Phi, và tạo ra cạnh tranh về nguồn lực giữa các công ty thời trang quốc tế và cộng đồng địa phương.</p>

<p><img src="https://www.ethicalconsumer.org/sites/default/files/styles/primary_image_large/public/images/2021-04/scarf-pixabay.jpg?h=52d3fcb6&amp;itok=KYntfzek" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p>Quá trình xử lý da cũng tác động đến môi trường, cứ 900kg da thuộc da động vật thì có 300kg hóa chất được sử dụng.</p>

<p>Tốc độ sản xuất hàng may mặc cũng đồng nghĩa với việc ngày càng nhiều quần áo được người tiêu dùng thải bỏ, tạo ra lượng rác thải dệt may lớn. Theo một số thống kê, chỉ riêng ở Úc, hơn 500 triệu kg quần áo không mong muốn được đưa vào bãi rác mỗi năm.</p>

<h4 id="bóc-lột-công-nhân">Bóc lột công nhân</h4>
<p>Thời trang nhanh ảnh hưởng đến công nhân may mặc làm việc trong môi trường nguy hiểm, lương thấp. Hơn nữa, công nhân có thể làm việc với các hóa chất độc hại phá hoại sức khỏe thể chất và tinh thần của họ.</p>

<h4 id="gây-sức-ép-lên-người-tiêu-dùng">Gây sức ép lên người tiêu dùng</h4>
<p>Cuối cùng, thời trang nhanh có thể tác động đến chính người tiêu dùng, khuyến khích văn hóa “vứt bỏ” vì cả tính lỗi thời của sản phẩm và tốc độ xuất hiện của các xu hướng mới. Thời trang nhanh khiến chúng ta tin rằng mình cần mua sắm ngày càng nhiều hơn để đi đầu xu hướng, tạo ra cảm giác nhu cầu không ngừng và sự không thỏa mãn cuối cùng.</p>

<p><img src="http://www.focusingfuture.com/wp-content/uploads/sites/2/2018/10/fast-fashions-path-to-sustainability.png" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<h3 id="các-thương-hiệu-thời-trang-nhanh">Các thương hiệu thời trang nhanh</h3>

<p>Zara, H&amp;M, GAP, UNIQLO, Primark, TopShop, SHEIN, Forever 21, Fashion Nova…</p>

<p><img src="https://i0.wp.com/fashionretail.blog/wp-content/uploads/2019/04/leading-fashion-brands-mass-market-fashion-retailers-inditex-hm-gap-fast-retailing.jpg?fit=1200%2C553&amp;ssl=1" alt="" height="300px" /></p>

<h3 id="giải-pháp">Giải pháp</h3>
<p>“Mua ít, chọn kỹ, và mặc bền”</p>

<p>Mua ít hơn là bước đầu tiên. Bạn sẽ cảm thấy rất khó khăn khi từ bỏ thói quen shopping. Nhưng từ từ, bạn sẽ quen với việc từ chối mua một “bộ quần áo tuyệt đẹp”.</p>

<p>Chọn kỹ là việc chọn trang phục chất lượng cao làm bằng vải thân thiện với môi trường. Những loại sợi thân thiện với môi trường có thể kể đến như cotton, bamboo, cotton hữu cơ,…</p>

<p>Cuối cùng là Mặc bền. Hãy chăm sóc quần áo của mình, mặc chúng cho tới khi sờn hết, vá lại nếu có thể, và tái chế.</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Thời trang “nhanh” – Fast fashion]]></summary></entry><entry><title type="html">Cách loại bỏ thói quen xả rác bừa bãi – Breaking the habit of littering</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/litter-habit.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cách loại bỏ thói quen xả rác bừa bãi – Breaking the habit of littering" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/litter-habit</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/litter-habit.html"><![CDATA[<h1 id="cách-loại-bỏ-thói-quen-xả-rác-bừa-bãi--breaking-the-habit-of-littering">Cách loại bỏ thói quen xả rác bừa bãi – Breaking the habit of littering</h1>
<h3 id="lí-do-và-thực-trạng">Lí do và thực trạng</h3>
<p>Hiện nay, nhiều người xả rác là họ vừa mới uống nước, ăn cơm có ly, hộp đồ ăn mà không có thùng rác gần đó nên đã tiện tay xả rác bừa bãi. Khi lặp lại nhiều lần, nó đã trở thành một thói quen của nhiều người.</p>

<p>Hậu quả hiện nay của thói quen này là ở các kênh, rạch, đường phố ví dụ như Kênh Nhiêu Lộc đầy rẫy rác thải.</p>

<p>Nhà nước đã hết sức phân công người dọn dẹp rác thải. Tuy nhiên, đó chỉ là giải pháp không tận gốc, không chấm dứt vấn đề một cách triệt để và dứt khoát.</p>

<p>Do đó, ở bài viết này, cách loại bỏ thói quen xả rác bừa bãi sẽ được chỉ dẫn.</p>
<h3 id="giải-pháp">Giải pháp</h3>
<p>Cách làm: đa phần mọi người, đặc biệt là người đi làm, học sinh, sinh viên, đều mang theo một cái túi hoặc cái cặp bên người. Giải pháp khuyến khích là khi có rác, ta sẽ để vào phần túi để nước trong cặp. Khi chú ý được túi đựng nước này đã đầy rác, ta sẽ giục bỏ vào thùng rác khi có.</p>

<p>Ưu điểm của giải pháp này là mọi người hạn chế vứt đi rác thải nhựa. Khi nó trở thành một thói quen, như ông bà ta nói “Tích tiểu thành đại”, những con sông, đường phố đầy rác và môi trường ô nhiễm sẽ không còn nữa, tạo nên một thành phố xanh-sạch-đẹp.</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Cách loại bỏ thói quen xả rác bừa bãi – Breaking the habit of littering Lí do và thực trạng Hiện nay, nhiều người xả rác là họ vừa mới uống nước, ăn cơm có ly, hộp đồ ăn mà không có thùng rác gần đó nên đã tiện tay xả rác bừa bãi. Khi lặp lại nhiều lần, nó đã trở thành một thói quen của nhiều người.]]></summary></entry><entry><title type="html">Phân loại rác thải tại nguồn – How to sort waste properly</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/sort-waste.html" rel="alternate" type="text/html" title="Phân loại rác thải tại nguồn – How to sort waste properly" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/sort-waste</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/sort-waste.html"><![CDATA[<h1 id="phân-loại-rác-thải-tại-nguồn--how-to-sort-waste-properly">Phân loại rác thải tại nguồn – How to sort waste properly</h1>

<h3 id="mục-đích">Mục đích</h3>
<p>Ý thức con người quyết định đến việc bỏ rác đúng nơi quy định cũng như phân loại rác.</p>

<p>Hiện tại, thói quen của nhiều người dân là bỏ chung tất cả vào 1 thùng rác mà không chú ý và giữ lại các loại rác có thể đưa vào tái chế.</p>

<p>Giảm tải trọng chất thải rắn đổ về các khu tập trung chôn lấp rác.</p>

<p>Thu lợi nhuận lớn từ các loại rác thải tái chế và tái sử dụng.</p>
<h3 id="phân-loại-rác-thải-hiện-nay">Phân loại rác thải hiện nay</h3>
<h4 id="rác-vô-cơ">Rác vô cơ</h4>
<p>Rác vô cơ là loại rác khó phân hủy</p>

<p>Ví dụ: túi nilon,  bao bì, vỏ hộp, cành cây, bùn đất, hộp xốp….</p>

<p>Chất thải này sẽ được xử lí bằng cách đốt hoặc chôn lấp.</p>

<p>⇒ Thùng màu cam</p>
<h4 id="rác-hữu-cơ">Rác hữu cơ</h4>
<p>Rác hữu cơ là loại rác dễ phân hủy có nguồn gốc từ việc sinh hoạt hàng ngày của con người.</p>

<p>Ví dụ: vỏ chuối, bã chè, bã cà phê, lá cây, gỗ mục.</p>

<p>Chất thải này được sử dụng làm phân hữu cơ,  phân bón vi sinh,  và thức ăn gia súc, gia cầm.</p>

<p>Để xử lý loại rác này, các gia đình có thể chôn rác vào đất trong vườn để tạo ra nguồn phân bón vi sinh tại gia đình.</p>

<p>⇒ Thùng màu xanh lá cây</p>
<h4 id="rác-tái-chế">Rác tái chế</h4>
<p>Rác tái chế là loại rác khó phân hủy nhưng có thể tái chế thành các sản phẩm khác sử dụng được.</p>

<p>Ví dụ: giấy thải, các loại vỏ hộp chai, lọ, vỏ lon thực phẩm, kim loại,…</p>
<h4 id="thùng-rác-màu-vàng">Thùng rác màu vàng</h4>
<p>Là loại thùng rác dành cho những loại chất thải khác.</p>

<p>Ví dụ: pin, linh kiện điện tử, …</p>

<p><img src="https://suckhoedoisong.qltns.mediacdn.vn/Images/duylinh/2017/05/19/4.jpg" alt="" /></p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Phân loại rác thải tại nguồn – How to sort waste properly]]></summary></entry><entry><title type="html">Vòng tuần hoàn của 1 cái áo – Ted Talk</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/t-shirt.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vòng tuần hoàn của 1 cái áo – Ted Talk" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/t-shirt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/t-shirt.html"><![CDATA[<h1 id="vòng-tuần-hoàn-của-1-cái-áo--ted-talk">Vòng tuần hoàn của 1 cái áo – Ted Talk</h1>
<p>Hãy xem xét chiếc áo phông trắng cổ điển. Hàng năm, hai tỷ chiếc áo thun được mua trên toàn cầu, biến nó trở thành một trong những loại hàng may mặc phổ biến nhất trên thế giới. Nhưng chiếc áo thun trung bình được sản xuất như thế nào và ở đâu, và tác động đến môi trường của nó là gì? Hãy cùng tìm hiểu trong blog post lần này nhé</p>

<h3 id="vòng-đời">Vòng đời</h3>

<h4 id="chế-tạo">Chế tạo</h4>
<p>Một chiếc áo phông điển hình bắt đầu tại một trang trại ở Mỹ, Trung Quốc hoặc Ấn Độ, nơi hạt bông được gieo, tưới và phát triển để tạo ra những quả bông mềm mại mà chúng tạo ra. Máy móc sẽ cẩn thận thu hoạch những quả bông này, một máy gin bông công nghiệp tách một cách cơ học các quả bông ra khỏi hạt, và xơ bông được ép thành những kiện nặng 225 kg. Cây bông cần một lượng lớn nước và thuốc trừ sâu. Cần 2.700 lít nước để sản xuất một chiếc áo phông trung bình, đủ để lấp đầy hơn 30 bồn tắm. Trong khi đó, bông sử dụng nhiều thuốc trừ sâu và thuốc trừ sâu hơn bất kỳ loại cây trồng nào trên thế giới. Các chất ô nhiễm này có thể gây ung thư, gây hại cho sức khỏe của công nhân hiện trường, và phá hủy các hệ sinh thái xung quanh. Một số áo phông được làm từ bông hữu cơ được trồng không có thuốc trừ sâu và thuốc diệt côn trùng, nhưng bông hữu cơ chỉ chiếm chưa đến 1% trong tổng số 22,7 triệu tấn bông được sản xuất trên toàn thế giới. Sau khi các kiện bông rời khỏi trang trại, các nhà máy dệt sẽ vận chuyển chúng đến một cơ sở kéo sợi, ở Trung Quốc hoặc Ấn Độ, nơi máy móc công nghệ cao trộn, chải, chải, kéo, căng và cuối cùng, xoắn bông thành những sợi dây tuyết. gọi là cúi. Sau đó, sợi được gửi đến nhà máy, nơi những chiếc máy dệt kim tròn khổng lồ dệt chúng thành những tấm vải thô màu xám được xử lý bằng nhiệt và hóa chất cho đến khi chúng chuyển sang màu trắng và mềm. Tại đây, vải được nhúng vào thuốc tẩy thương mại và thuốc nhuộm azo, tạo nên màu sắc sống động trong khoảng 70% hàng dệt. Thật không may, một số trong số này có chứa cadmium, chì, crom và thủy ngân gây ung thư. Các hợp chất và hóa chất độc hại khác có thể gây ô nhiễm trên diện rộng khi được thải ra dưới dạng nước thải độc hại ở sông và đại dương.</p>

<p>Công nghệ hiện nay ở một số nước đã phát triển đến mức toàn bộ quá trình trồng trọt và sản xuất vải hầu như không cần tới con người. Nhưng chỉ cho đến thời điểm này. Sau khi vải thành phẩm được chuyển đến các nhà máy ở Bangladesh, Trung Quốc, Ấn Độ hoặc Thổ Nhĩ Kỳ sức lao động của con người vẫn được yêu cầu để khâu chúng thành áo thun, công việc phức tạp mà máy móc không thể làm được. Quá trình này có những vấn đề riêng của nó. Bangladesh, chẳng hạn, đã vượt qua Trung Quốc để trở thành nhà xuất khẩu áo thun cotton lớn nhất thế giới, sử dụng 4,5 triệu lao động trong ngành công nghiệp áo thun, nhưng họ thường phải đối mặt với điều kiện tồi tệ và mức lương thấp.</p>

<p><img src="https://s1.arlisman.com/wp-content/uploads/2020/04/T-shirt-manufacturers..-1.jpeg" alt="" height="300px" /></p>

<h4 id="vận-chuyển">Vận chuyển</h4>
<p>Sau khi sản xuất, tất cả những chiếc áo thun đó được vận chuyển bằng tàu thủy, xe lửa và xe tải để được bán ở các quốc gia có thu nhập cao, một quá trình tạo ra lượng khí thải carbon khổng lồ cho bông. Một số quốc gia tự sản xuất quần áo trong nước, giúp loại bỏ khâu gây ô nhiễm này, nhưng nhìn chung, sản xuất hàng may mặc chiếm 10% lượng khí thải carbon toàn cầu. Và nó đang tăng. Hàng may mặc rẻ hơn và sự sẵn sàng mua của công chúng đã thúc đẩy sản xuất toàn cầu từ năm 1994 đến năm 2014 tăng 400% lên khoảng 80 tỷ sản phẩm quần áo mỗi năm.</p>

<p><img src="https://blog.si-log.net/hubfs/Immagini_Articoli/Anteprima_ASA1_Trasporti_MOFU.png" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<h4 id="sử-dụng--giặt">Sử dụng &amp; Giặt</h4>
<p>Cuối cùng, ở ngôi nhà của người tiêu dùng, áo thun trải qua một trong những giai đoạn sử dụng nhiều tài nguyên nhất trong vòng đời của nó. Ví dụ, ở Mỹ, một hộ gia đình trung bình giặt gần 400 lần mỗi năm với khoảng 40 gallon nước. Máy giặt và máy sấy đều sử dụng năng lượng, với máy sấy cần gấp 5 đến 6 lần so với máy giặt. Sự thay đổi mạnh mẽ về tiêu dùng quần áo này trong 20 năm qua, do các tập đoàn lớn thúc đẩy và xu hướng thời trang nhanh đã làm tổn hại đến môi trường, sức khỏe của người nông dân và dẫn đến các vấn đề về thực hành lao động của con người. Nó cũng biến thời trang thành tác nhân gây ô nhiễm lớn thứ hai trên thế giới sau dầu mỏ.</p>

<p><img src="https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcSVtaHDtCNVT5CfD_JmMdi6bI6S_oZSSP0nNQ&amp;usqp=CAU" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<h3 id="các-giải-pháp">Các giải pháp</h3>
<p>Cân nhắc việc mua sắm đồ cũ.</p>

<p>Cố gắng tìm hàng dệt từ vải tái chế hoặc vải hữu cơ.</p>

<p>Giặt quần áo ít hơn và phơi khô để tiết kiệm tài nguyên.</p>

<p>Thay vì vứt bỏ chúng vào cuối cuộc đời, hãy quyên góp, tái chế hoặc tái sử dụng chúng làm giẻ lau.</p>

<p>Nguồn: Ted Talk. The life cycle of a t-shirt – Angel Chang</p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Vòng tuần hoàn của 1 cái áo – Ted Talk Hãy xem xét chiếc áo phông trắng cổ điển. Hàng năm, hai tỷ chiếc áo thun được mua trên toàn cầu, biến nó trở thành một trong những loại hàng may mặc phổ biến nhất trên thế giới. Nhưng chiếc áo thun trung bình được sản xuất như thế nào và ở đâu, và tác động đến môi trường của nó là gì? Hãy cùng tìm hiểu trong blog post lần này nhé Vòng đời]]></summary></entry><entry><title type="html">Vấn đề về công bằng khí hậu ở Việt Nam – Climate injustice in Vietnam</title><link href="http://localhost:4000/green/2022/09/24/vietnam-climate-injustice.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vấn đề về công bằng khí hậu ở Việt Nam – Climate injustice in Vietnam" /><published>2022-09-24T13:45:13+07:00</published><updated>2022-09-24T13:45:13+07:00</updated><id>http://localhost:4000/green/2022/09/24/vietnam-climate-injustice</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/green/2022/09/24/vietnam-climate-injustice.html"><![CDATA[<h1 id="vấn-đề-về-công-bằng-khí-hậu-ở-việt-nam--climate-injustice-in-vietnam">Vấn đề về công bằng khí hậu ở Việt Nam – Climate injustice in Vietnam</h1>
<p>Vấn đề về công bằng khí hậu, đã được nêu trong bài viết trước, là khi các nước, quốc gia, vùng lãnh thổ khác nhau về mức tác động của biến đổi khí hậu. Và đã có những thỏa thuận, chương trình để giúp đỡ những cộng đồng dễ bị tổn thương này. Ví dụ như Chương trình nghị sự Thích ứng Sharm el-Sheikh.</p>

<p>Các nhà chính trị gia cũng rất tích cực đấu tranh cho công bằng khí hậu. Điển hình như Ông Nana Akufo-Addo, Tổng thống Ghana cho rằng, mặc dù châu Phi ít gây ra biến đổi khí hậu nhất, nhưng người dân châu lục này, đặc biệt là giới trẻ, đang phải chịu những tác động tồi tệ nhất. Ông kêu gọi các nhà lãnh đạo thế giới hỗ trợ và tham gia vào cuộc chiến chống biến đổi khí hậu.
Tình trạng nóng lên toàn cầu không chỉ xảy ra ở những quốc gia đang phát triển ở châu Phi mà còn có ở các quốc gia phát triển châu  u. Đặc biệt trong bối cảnh chiến tranh Nga-Ukraine, châu  u đã phải chịu cơn nắng nóng kéo dài mùa hạ và bão tuyết lạnh lẽo vào mùa đông.</p>

<p><img src="http://media.vietq.vn/files/tuyettrinh/kien_thuc_mt_5.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<p><img src="https://www.tapchikientruc.com.vn/wp-content/uploads/2020/05/20B05019-04.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<h3 id="thực-trạng">Thực trạng</h3>
<p>Quan sát được vấn đề môi trường đáng lo ngại, thủ tướng Phạm Minh Chính đã có nhiều nỗ lực kêu gọi, thúc đẩy công bằng, công lý khí hậu tại COP 26.
“Các quốc gia cần cam kết mạnh mẽ về giảm phát thải khí nhà kính trên cơ sở nguyên tắc trách nhiệm chung nhưng có khác biệt, dựa vào hoàn cảnh và năng lực của từng quốc gia, phải có công bằng, công lý về biến đổi khí hậu”, Thủ tướng phát biểu.</p>

<p>Ông khẳng định mặc dù là nước đang phát triển mới chỉ bắt đầu tiến hành công nghiệp hóa trong hơn ba thập kỷ qua, Việt Nam có lợi thế về năng lượng tái tạo, sẽ xây dựng và triển khai các biện pháp giảm phát thải khí nhà kính mạnh mẽ bằng nguồn lực của mình, cùng với sự hợp tác và hỗ trợ của cộng đồng quốc tế, nhất là các nước phát triển, cả về tài chính và chuyển giao công nghệ, trong đó có thực hiện các cơ chế theo thỏa thuận Paris, để đạt mức phát thải ròng bằng “0” vào năm 2050.</p>

<p><img src="https://file3.qdnd.vn/data/images/0/2021/11/01/thuthuytv/thutuong%201.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>

<h3 id="phát-thải-ròng-bằng-0">Phát thải ròng bằng “0”</h3>
<p>Phát thải ròng bằng “0” nghĩa là cắt giảm phát thải về mức càng gần 0 càng tốt, có thể thông qua chuyển đổi sang nền kinh tế xanh và năng lượng tái tạo. Lượng khí thải còn lại cũng phải được rừng và đại dương hấp thụ.</p>

<p><img src="https://btnmt.1cdn.vn/2021/11/10/anh-1.jpg" alt="" height="300px" width="500px" /></p>]]></content><author><name>The itHelp Project</name></author><summary type="html"><![CDATA[Vấn đề về công bằng khí hậu ở Việt Nam – Climate injustice in Vietnam Vấn đề về công bằng khí hậu, đã được nêu trong bài viết trước, là khi các nước, quốc gia, vùng lãnh thổ khác nhau về mức tác động của biến đổi khí hậu. Và đã có những thỏa thuận, chương trình để giúp đỡ những cộng đồng dễ bị tổn thương này. Ví dụ như Chương trình nghị sự Thích ứng Sharm el-Sheikh.]]></summary></entry></feed>